<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>UI on Перестроение бизнес процессов</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/ui/</link>
    <description>Recent content in UI on Перестроение бизнес процессов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 10:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/ui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Итерация: Улучшаем алгоритмы, UI и планируем тесты</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-10/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-10/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;работа-над-ошибками-и-подготовка-к-тестам&#34;&gt;Работа над ошибками и подготовка к тестам&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;После анализа обратной связи с первой демонстрации этот спринт был посвящен итеративным улучшениям и подготовке к следующему важному этапу – тестированию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Над чем работали:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Доработка алгоритмов (Шаг 4):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Исправили недочеты в логике аварийной остановки, выявленные во время симуляции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оптимизировали псевдокод для циклов мойки и сушки, сделали его более читаемым.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Улучшение UI (Шаг 5):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На основе фидбэка доработали макеты обоих вариантов UI. Для бюджетного варианта упростили навигацию, для сенсорного – добавили больше визуальных подсказок.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Провели небольшой опрос внутри команды (как мини-тест юзабилити), чтобы оценить удобство доработанных макетов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Планирование тестирования (Шаг 6):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Чек-лист:&lt;/strong&gt; Составили подробный чек-лист для тестирования будущего прототипа, включив функциональные тесты (разные ковры, проверка аварийных режимов), тест на надежность (24-часовой цикл) и оценку удобства UI.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Тестовые образцы:&lt;/strong&gt; Подготовили тестовые образцы ковров (резиновый 1x1 м, текстильный с длинным ворсом), как и планировали.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GPT для генерации тестов:&lt;/strong&gt; Попробовали использовать GPT для генерации дополнительных тест-кейсов на основе нашего чек-листа и описания алгоритмов. Получились интересные граничные случаи, которые мы не учли.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;МАС для управления задачами:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Улучшили нашу Trello-доску, добавив метки для задач, связанных с разными &amp;ldquo;агентами&amp;rdquo; (требования, компоненты, алгоритмы, UI). Иван (координатор) создал простого &amp;ldquo;агента-напоминателя&amp;rdquo; (скрипт), который проверяет связи между задачами на доске (например, если меняется алгоритм, он напоминает проверить связанные UI элементы).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Почему важна итеративность:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Первая демонстрация: UI макеты и симуляция логики</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-9/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-9/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;показываем-первые-результаты-интерфейс-и-мозги&#34;&gt;Показываем первые результаты: Интерфейс и &amp;ldquo;мозги&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе мы провели первую внутреннюю демонстрацию для нескольких коллег, не входящих в нашу основную команду. Цель – получить свежий взгляд на наши наработки по пользовательскому интерфейсу (Шаг 5) и показать, как работает логика аппарата (Шаг 4) в симуляции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что показывали:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Макеты UI (Шаг 5):&lt;/strong&gt; Представили два варианта интерфейса, которые мы прорабатываем:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вариант 1 (Бюджетный):&lt;/strong&gt; Нарисовали макет с 4 кнопками (Вкл/Выкл, Режим, +/-) и простым LCD-дисплеем 16x2. Показали, как будет выглядеть выбор режима и индикация ошибок (светодиоды + текст типа &amp;ldquo;Ошибка: Перегрев&amp;rdquo;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вариант 2 (Продвинутый):&lt;/strong&gt; Продемонстрировали концепт с сенсорным TFT-дисплеем (типа Nextion) с графическим меню и иконками режимов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Симуляция алгоритмов (Шаг 4):&lt;/strong&gt; Дима запустил скрипт, симулирующий работу контроллера STM32. На вход подавались разные &amp;ldquo;сигналы&amp;rdquo; от датчиков (виртуальных), и скрипт показывал, как меняется состояние аппарата (включение/выключение насосов, ТЭНов, щеток) согласно нашим блок-схемам и логике переключения режимов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ИИ &amp;ldquo;в деле&amp;rdquo; (Идея):&lt;/strong&gt; Рассказали про идею использования нейронной сети для определения загрязнений и показали, как GPT-агент (из прошлого поста) генерирует сообщения об ошибках.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сбор обратной связи (с помощью ИИ-ассистента):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
