<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Анализ on Перестроение бизнес процессов</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7/</link>
    <description>Recent content in Анализ on Перестроение бизнес процессов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 10:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Первый спринт: Анализ задачи и концепция управления аппаратом</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-5/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-5/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;результаты-первого-спринта-от-ковров-к-концепции&#34;&gt;Результаты первого спринта: От ковров к концепции&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Завершился наш первый полноценный спринт! Основной фокус был на первых двух шагах нашего плана разработки аппарата для мойки ковров: &amp;ldquo;Анализ задачи и постановка целей&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Разработка концепции управления&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ключевые результаты спринта:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Анализ задачи (Шаг 1):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Типы ковров:&lt;/strong&gt; Детально описали требования к обработке резиновых, текстильных и комбинированных ковров. (Георгий)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Этапы обработки:&lt;/strong&gt; Зафиксировали последовательность: замачивание, мойка, отжим, сушка.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Критические параметры:&lt;/strong&gt; Определили диапазоны температур (45°C резина, 25°C текстиль), скоростей щеток (высокая/низкая) и примерное время сушки для разных типов. (Георгий, Арслан)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Разработка концепции управления (Шаг 2):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Тип управления:&lt;/strong&gt; Решили остановиться на полуавтоматическом режиме с предустановками и возможностью ручной корректировки – это дает гибкость. (Вся команда)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Набор датчиков:&lt;/strong&gt; Определили необходимый минимум: датчик уровня воды (поплавковый), термопара (температура), энкодер (обороты щеток), датчик тока двигателя (заклинивание). (Дима, Арслан)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Аварийные сценарии:&lt;/strong&gt; Продумали базовые реакции на перегрев, заклинивание, утечку воды. (Дима)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Применение ИИ/GPT в процессе:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Генерация документации:&lt;/strong&gt; Попробовали использовать GPT для генерации черновиков описаний требований на основе наших обсуждений. Это ускорило процесс документирования. (Георгий)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Прототип &amp;ldquo;Агента-Требований&amp;rdquo;:&lt;/strong&gt; Дима создал простой скрипт (прототип агента), который хранит ключевые параметры (температуры, скорости) и позволяет легко их обновлять и проверять зависимости. Пока очень базово, но это первый шаг к МАС-управлению процессом.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что было сложно:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование: Мойка ковров и умные помощники</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-3/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;погружение-в-тему-ковры-датчики-и-ии&#34;&gt;Погружение в тему: Ковры, датчики и ИИ&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Анализируем технологии мойки и возможности ИИ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первая неделя после формирования команды была посвящена глубокому погружению в предметную область и исследованию технологий. Работа велась по двум основным направлениям:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Технологии мойки и сушки автомобильных ковров:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Анализ существующих решений:&lt;/strong&gt; Изучили, какие аппараты уже есть на рынке, их плюсы и минусы (использовали информацию о конкурентах, как в вашем PDF).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Типы ковров и загрязнений:&lt;/strong&gt; Начали разбираться в особенностях резиновых, текстильных и комбинированных ковров. Какие загрязнения типичны? Как они влияют на выбор режима мойки?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ключевые параметры:&lt;/strong&gt; Определили, какие параметры критичны: температура воды, скорость щеток, время циклов (шаг 1 из вашего плана).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Идея с нейронной сетью:&lt;/strong&gt; В ходе исследования подтвердили гипотезу о том, что ИИ (нейронная сеть) может быть полезен для автоматического определения типа загрязнения и подбора оптимального режима. Это стало одним из ключевых направлений для дальнейшего изучения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 1em; margin-bottom: 1em;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/3post.jpg&#34; alt=&#34;Человек изучает схемы и графики&#34; style=&#34;height: auto; width: auto; vertical-align: middle;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. ИИ и МАС для оптимизации процесса разработки:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
