<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Организация on Перестроение бизнес процессов</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Организация on Перестроение бизнес процессов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 10:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Инструменты для Hardware, Software и ИИ</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-4/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-4/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;собираем-наш-ящик-с-инструментами&#34;&gt;Собираем наш &amp;ldquo;ящик с инструментами&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/hw-sw-tools.jpg&#34; alt=&#34;Набор инструментов: молоток, отвертка, ноутбук&#34;&gt;
&lt;em&gt;Выбираем средства для работы над аппаратом и процессами&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Продолжаем налаживать нашу работу. Эта неделя была посвящена выбору инструментов, которые помогут нам эффективно двигаться по обоим трекам нашего проекта: созданию аппарата для мойки ковров и оптимизации процессов с помощью ИИ/МАС.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Наш выбор:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Коммуникация:&lt;/strong&gt; Стандартный набор - Telegram для быстрых вопросов и Discord для структурированных обсуждений и хранения важной информации по каналам (например, #hardware, #software, #ai_mas).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Управление задачами:&lt;/strong&gt; Выбрали Trello из-за его простоты и наглядности. Создали доски как для задач по аппарату (с колонками по этапам: Анализ, Проектирование, Разработка, Тестирование), так и для экспериментов с ИИ/МАС.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Хранение кода и документации:&lt;/strong&gt; GitHub для всего кода (прошивка контроллера, скрипты для ИИ/МАС) и основной технической документации (схемы, спецификации) в формате Markdown прямо в репозитории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Проектирование Hardware:&lt;/strong&gt; Пока используем KiCad (бесплатный) или EasyEDA (онлайн) или Miro для рисования первых схем. Для 3D-моделирования корпуса решили привлечь внешнего специалиста – &lt;strong&gt;нашли контакт человека, который готов разработать и напечатать модель для MVP за разумную плату.&lt;/strong&gt; Это отличная новость!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Эксперименты с ИИ/МАС:&lt;/strong&gt; Начнем с Python и стандартных библиотек (вроде Scikit-learn для простых задач классификации, если будем пробовать имитировать нейронку) и, возможно, посмотрим на &lt;code&gt;aiomas&lt;/code&gt; или просто самописные классы для начала.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Критерии выбора:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
