<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Главная on Перестроение бизнес процессов</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Главная on Перестроение бизнес процессов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2023 10:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Вариативная часть</title>
      <link>http://localhost:1313/journal2/post-2/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal2/post-2/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;1-введение-и-общая-концепция-проекта&#34;&gt;1. Введение и общая концепция проекта&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;МногоСервисный Веб-портал&amp;rdquo; представляет собой веб-приложение, реализованное на языке Python с использованием микрофреймворка Flask. Основной целью проекта является создание единой платформы, предоставляющей пользователям доступ к набору разнообразных онлайн-инструментов и API-сервисов. Изначальная концепция предполагала постепенное наращивание функциональности, начиная с базовых утилит и двигаясь к более сложным решениям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В рамках дальнейшего развития и демонстрации полученных навыков, проект был дополнен новым полезным инструментом – Конвертером Единиц Измерения, который позволяет производить пересчет между различными величинами, включая специализированные расчеты для размеров цифровых данных&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Взаимодействие с организацией-партнёром</title>
      <link>http://localhost:1313/journal2/post-1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal2/post-1/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В рамках прохождения проектной (учебной) практики значительное внимание было уделено не только выполнению технических задач, но и активному взаимодействию с представителями индустрии, а также участию в профильных мероприятиях. Данные активности преследовали цель расширения профессионального кругозора, получения актуальных знаний о применяемых в отрасли технологиях и понимания требований рынка труда к молодым IT-специалистам. Этот раздел отчета подробно описывает ключевые мероприятия и полученный опыт.&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 1em; margin-bottom: 1em;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/car3.jpg&#34; alt=&#34;aim&#34; style=&#34;height: auto; width: auto; vertical-align: middle;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;участие-в-карьерном-марафоне-московского-политеха&#34;&gt;Участие в Карьерном марафоне Московского Политеха&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Центральным событием, направленным на взаимодействие с потенциальными работодателями и изучение карьерных перспектив, стало посещение Карьерного марафона, организованного &lt;strong&gt;Московским Политехом&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Планы на будущее: Следующие шаги проекта</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-11/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-11/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;смотрим-вперед-что-дальше&#34;&gt;Смотрим вперед: Что дальше?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/11post.jpg&#34; alt=&#34;Будущий результат&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первые два месяца работы над проектом пролетели незаметно! Мы сформировали команду, выбрали инструменты, провели исследование, создали и улучшили первый прототип, получили обратную связь. Теперь пора заглянуть немного дальше и спланировать следующие шаги.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Наши ближайшие цели:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Расширение функционала прототипа:&lt;/strong&gt; Добавить обработку еще одного типа бизнес-запросов, чтобы проверить гибкость нашей архитектуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Разработка простого UI:&lt;/strong&gt; Создать минимальный пользовательский интерфейс, чтобы с системой было удобнее взаимодействовать не только техническим специалистам.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Углубленное исследование:&lt;/strong&gt; Арслану предстоит изучить [Конкретная технология или подход, например, методы оценки качества ответов GPT или фреймворк LangChain] для повышения эффективности наших агентов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Формализация требований:&lt;/strong&gt; Георгию нужно будет более детально описать требования к следующим версиям системы на основе собранной обратной связи и нашего видения.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Долгосрочное видение (очень предварительно):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Итерация: Улучшаем алгоритмы, UI и планируем тесты</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-10/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-10/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;работа-над-ошибками-и-подготовка-к-тестам&#34;&gt;Работа над ошибками и подготовка к тестам&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;После анализа обратной связи с первой демонстрации этот спринт был посвящен итеративным улучшениям и подготовке к следующему важному этапу – тестированию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Над чем работали:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Доработка алгоритмов (Шаг 4):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Исправили недочеты в логике аварийной остановки, выявленные во время симуляции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оптимизировали псевдокод для циклов мойки и сушки, сделали его более читаемым.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Улучшение UI (Шаг 5):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На основе фидбэка доработали макеты обоих вариантов UI. Для бюджетного варианта упростили навигацию, для сенсорного – добавили больше визуальных подсказок.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Провели небольшой опрос внутри команды (как мини-тест юзабилити), чтобы оценить удобство доработанных макетов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Планирование тестирования (Шаг 6):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Чек-лист:&lt;/strong&gt; Составили подробный чек-лист для тестирования будущего прототипа, включив функциональные тесты (разные ковры, проверка аварийных режимов), тест на надежность (24-часовой цикл) и оценку удобства UI.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Тестовые образцы:&lt;/strong&gt; Подготовили тестовые образцы ковров (резиновый 1x1 м, текстильный с длинным ворсом), как и планировали.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GPT для генерации тестов:&lt;/strong&gt; Попробовали использовать GPT для генерации дополнительных тест-кейсов на основе нашего чек-листа и описания алгоритмов. Получились интересные граничные случаи, которые мы не учли.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;МАС для управления задачами:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Улучшили нашу Trello-доску, добавив метки для задач, связанных с разными &amp;ldquo;агентами&amp;rdquo; (требования, компоненты, алгоритмы, UI). Иван (координатор) создал простого &amp;ldquo;агента-напоминателя&amp;rdquo; (скрипт), который проверяет связи между задачами на доске (например, если меняется алгоритм, он напоминает проверить связанные UI элементы).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Почему важна итеративность:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Первая демонстрация: UI макеты и симуляция логики</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-9/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-9/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;показываем-первые-результаты-интерфейс-и-мозги&#34;&gt;Показываем первые результаты: Интерфейс и &amp;ldquo;мозги&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе мы провели первую внутреннюю демонстрацию для нескольких коллег, не входящих в нашу основную команду. Цель – получить свежий взгляд на наши наработки по пользовательскому интерфейсу (Шаг 5) и показать, как работает логика аппарата (Шаг 4) в симуляции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что показывали:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Макеты UI (Шаг 5):&lt;/strong&gt; Представили два варианта интерфейса, которые мы прорабатываем:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вариант 1 (Бюджетный):&lt;/strong&gt; Нарисовали макет с 4 кнопками (Вкл/Выкл, Режим, +/-) и простым LCD-дисплеем 16x2. Показали, как будет выглядеть выбор режима и индикация ошибок (светодиоды + текст типа &amp;ldquo;Ошибка: Перегрев&amp;rdquo;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вариант 2 (Продвинутый):&lt;/strong&gt; Продемонстрировали концепт с сенсорным TFT-дисплеем (типа Nextion) с графическим меню и иконками режимов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Симуляция алгоритмов (Шаг 4):&lt;/strong&gt; Дима запустил скрипт, симулирующий работу контроллера STM32. На вход подавались разные &amp;ldquo;сигналы&amp;rdquo; от датчиков (виртуальных), и скрипт показывал, как меняется состояние аппарата (включение/выключение насосов, ТЭНов, щеток) согласно нашим блок-схемам и логике переключения режимов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ИИ &amp;ldquo;в деле&amp;rdquo; (Идея):&lt;/strong&gt; Рассказали про идею использования нейронной сети для определения загрязнений и показали, как GPT-агент (из прошлого поста) генерирует сообщения об ошибках.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сбор обратной связи (с помощью ИИ-ассистента):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Рефлексия: Координация Hardware, Software и ИИ/МАС</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-8/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-8/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;оглядываясь-назад-как-мы-координируем-сложный-проект&#34;&gt;Оглядываясь назад: Как мы координируем сложный проект?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/8post.jpg&#34; alt=&#34;Рефлексия&#34;&gt;
&lt;em&gt;Обсуждаем успехи и трудности координации разных направлений&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прошло полтора месяца активной работы над проектом мойки ковров. Учитывая его комплексность (hardware, software, ИИ/МАС для оптимизации процессов), мы решили провести ретроспективу и обсудить, как нам удается координировать все эти направления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что получается хорошо:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Общее видение:&lt;/strong&gt; Вся команда понимает обе цели проекта – создать аппарат и улучшить процесс его создания с помощью ИИ/МАС.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Использование ИИ-помощников:&lt;/strong&gt; Эксперименты с GPT для генерации документации и анализа текстов оказались полезными и экономят время. Простые &amp;ldquo;агенты&amp;rdquo; для отслеживания требований и компонентов помогают избегать ошибок.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Атмосфера:&lt;/strong&gt; Сохраняется открытость и готовность помогать друг другу, что особенно важно при работе на стыке разных дисциплин.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что требует улучшения:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Технический вызов: Отладка связи контроллера и агента GPT</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-7/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-7/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;когда-железо-встречается-с-ии-первые-трудности&#34;&gt;Когда &amp;ldquo;железо&amp;rdquo; встречается с ИИ: Первые трудности&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Разработка на стыке hardware и software всегда полна вызовов, а когда добавляется ИИ – становится еще интереснее. На этой неделе мы столкнулись с первыми трудностями при попытке наладить взаимодействие между нашим контроллером STM32 и первыми прототипами программных агентов, включая &amp;ldquo;агента&amp;rdquo;, использующего GPT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В чем была проблема?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы хотели реализовать простую функцию: при возникновении ошибки на аппаратном уровне (например, сигнал с датчика тока о заклинивании щетки), контроллер STM32 отправляет код ошибки на сервер, где &amp;ldquo;GPT-агент&amp;rdquo; генерирует понятное для пользователя сообщение об ошибке для вывода на будущий дисплей (Шаг 5 - Индикация ошибок).&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Проектируем железо и алгоритмы: STM32, H-мосты и блок-схемы</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-6/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-6/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;от-концепции-к-железу-и-логике&#34;&gt;От концепции к &amp;ldquo;железу&amp;rdquo; и логике&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 1em; margin-bottom: 1em;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/6post.png&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;height: auto; width: auto; vertical-align: middle; width: auto; height: 450px&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Этот спринт был посвящен &amp;ldquo;сердцу&amp;rdquo; и &amp;ldquo;мозгу&amp;rdquo; нашего аппарата: проектированию аппаратной платформы (Шаг 3) и разработке алгоритмов работы (Шаг 4). Параллельно мы думали, как концепции МАС могут помочь структурировать эту работу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Проектирование аппаратной платформы (Шаг 3):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Контроллер:&lt;/strong&gt; Выбрали &lt;strong&gt;STM32F4&lt;/strong&gt;. Он достаточно мощный, имеет много периферии (ADC для аналоговых датчиков, GPIO для цифровых и энкодера) и считается надежным решением. (Дима)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Силовые цепи:&lt;/strong&gt; Продумали подключение основных исполнительных механизмов:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Двигатели щеток → H-мост &lt;strong&gt;L298N&lt;/strong&gt; (проверенное решение для управления моторами).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ТЭНы (нагреватели) → Твердотельное реле &lt;strong&gt;SSR&lt;/strong&gt; (для коммутации больших нагрузок).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Насосы → Обычные электромеханические реле. (Дима)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Подключение датчиков:&lt;/strong&gt; Спланировали, как аналоговые (термопара) и цифровые (энкодер, поплавок) датчики будут подключаться к ADC и GPIO контроллера.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Защита:&lt;/strong&gt; Предусмотрели базовую защиту: предохранители и TVS-диоды от скачков напряжения. (Дима)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Моделирование связей (МАС-идея):&lt;/strong&gt; Использовали наш прототип &amp;ldquo;Агента-Требований&amp;rdquo; и создали &amp;ldquo;Агента-Компонентов&amp;rdquo;. Теперь при выборе компонента (например, L298N) агент проверяет, соответствует ли он требованиям (например, по току двигателя), заданным в &amp;ldquo;Агенте-Требований&amp;rdquo;. Это помогает отлавливать несоответствия на раннем этапе.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработка алгоритмов работы (Шаг 4):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый спринт: Анализ задачи и концепция управления аппаратом</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-5/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-5/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;результаты-первого-спринта-от-ковров-к-концепции&#34;&gt;Результаты первого спринта: От ковров к концепции&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Завершился наш первый полноценный спринт! Основной фокус был на первых двух шагах нашего плана разработки аппарата для мойки ковров: &amp;ldquo;Анализ задачи и постановка целей&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Разработка концепции управления&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ключевые результаты спринта:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Анализ задачи (Шаг 1):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Типы ковров:&lt;/strong&gt; Детально описали требования к обработке резиновых, текстильных и комбинированных ковров. (Георгий)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Этапы обработки:&lt;/strong&gt; Зафиксировали последовательность: замачивание, мойка, отжим, сушка.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Критические параметры:&lt;/strong&gt; Определили диапазоны температур (45°C резина, 25°C текстиль), скоростей щеток (высокая/низкая) и примерное время сушки для разных типов. (Георгий, Арслан)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Разработка концепции управления (Шаг 2):&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Тип управления:&lt;/strong&gt; Решили остановиться на полуавтоматическом режиме с предустановками и возможностью ручной корректировки – это дает гибкость. (Вся команда)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Набор датчиков:&lt;/strong&gt; Определили необходимый минимум: датчик уровня воды (поплавковый), термопара (температура), энкодер (обороты щеток), датчик тока двигателя (заклинивание). (Дима, Арслан)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Аварийные сценарии:&lt;/strong&gt; Продумали базовые реакции на перегрев, заклинивание, утечку воды. (Дима)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Применение ИИ/GPT в процессе:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Генерация документации:&lt;/strong&gt; Попробовали использовать GPT для генерации черновиков описаний требований на основе наших обсуждений. Это ускорило процесс документирования. (Георгий)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Прототип &amp;ldquo;Агента-Требований&amp;rdquo;:&lt;/strong&gt; Дима создал простой скрипт (прототип агента), который хранит ключевые параметры (температуры, скорости) и позволяет легко их обновлять и проверять зависимости. Пока очень базово, но это первый шаг к МАС-управлению процессом.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что было сложно:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Инструменты для Hardware, Software и ИИ</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-4/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-4/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;собираем-наш-ящик-с-инструментами&#34;&gt;Собираем наш &amp;ldquo;ящик с инструментами&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 1em; margin-bottom: 1em;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/4post.jpg&#34; alt=&#34;Набор инструментов: молоток, отвертка, ноутбук&#34; style=&#34;height: auto; width: auto; vertical-align: middle;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
*Выбираем средства для работы над аппаратом и процессами*
&lt;p&gt;Продолжаем налаживать нашу работу. Эта неделя была посвящена выбору инструментов, которые помогут нам эффективно двигаться по обоим трекам нашего проекта: созданию аппарата для мойки ковров и оптимизации процессов с помощью ИИ/МАС.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Наш выбор:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Коммуникация:&lt;/strong&gt; Стандартный набор - Telegram для быстрых вопросов и Discord для структурированных обсуждений и хранения важной информации по каналам (например, #hardware, #software, #ai_mas).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Управление задачами:&lt;/strong&gt; Выбрали Trello из-за его простоты и наглядности. Создали доски как для задач по аппарату (с колонками по этапам: Анализ, Проектирование, Разработка, Тестирование), так и для экспериментов с ИИ/МАС.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Хранение кода и документации:&lt;/strong&gt; GitHub для всего кода (прошивка контроллера, скрипты для ИИ/МАС) и основной технической документации (схемы, спецификации) в формате Markdown прямо в репозитории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Проектирование Hardware:&lt;/strong&gt; Пока используем KiCad (бесплатный) или EasyEDA (онлайн) или Miro для рисования первых схем. Для 3D-моделирования корпуса решили привлечь внешнего специалиста – &lt;strong&gt;нашли контакт человека, который готов разработать и напечатать модель для MVP за разумную плату.&lt;/strong&gt; Это отличная новость!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Эксперименты с ИИ/МАС:&lt;/strong&gt; Начнем с Python и стандартных библиотек (вроде Scikit-learn для простых задач классификации, если будем пробовать имитировать нейронку) и, возможно, посмотрим на &lt;code&gt;aiomas&lt;/code&gt; или просто самописные классы для начала.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Критерии выбора:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Исследование: Мойка ковров и умные помощники</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-3/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;погружение-в-тему-ковры-датчики-и-ии&#34;&gt;Погружение в тему: Ковры, датчики и ИИ&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Анализируем технологии мойки и возможности ИИ&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первая неделя после формирования команды была посвящена глубокому погружению в предметную область и исследованию технологий. Работа велась по двум основным направлениям:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Технологии мойки и сушки автомобильных ковров:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Анализ существующих решений:&lt;/strong&gt; Изучили, какие аппараты уже есть на рынке, их плюсы и минусы (использовали информацию о конкурентах, как в вашем PDF).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Типы ковров и загрязнений:&lt;/strong&gt; Начали разбираться в особенностях резиновых, текстильных и комбинированных ковров. Какие загрязнения типичны? Как они влияют на выбор режима мойки?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ключевые параметры:&lt;/strong&gt; Определили, какие параметры критичны: температура воды, скорость щеток, время циклов (шаг 1 из вашего плана).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Идея с нейронной сетью:&lt;/strong&gt; В ходе исследования подтвердили гипотезу о том, что ИИ (нейронная сеть) может быть полезен для автоматического определения типа загрязнения и подбора оптимального режима. Это стало одним из ключевых направлений для дальнейшего изучения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 1em; margin-bottom: 1em;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/3post.jpg&#34; alt=&#34;Человек изучает схемы и графики&#34; style=&#34;height: auto; width: auto; vertical-align: middle;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. ИИ и МАС для оптимизации процесса разработки:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Команда для мойки ковров и умных процессов</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-2/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-2/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;наша-команда-в-сборе&#34;&gt;Наша команда в сборе!&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2post.jpg&#34; alt=&#34;Иллюстрация команды&#34;&gt;
&lt;em&gt;Команда готова к созданию аппарата для мойки ковров и оптимизации процессов&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как мы и анонсировали, следующим шагом было формирование команды, способной справиться с нашим двойным вызовом: разработкой hardware (аппарата для мойки) и внедрением ИИ/МАС для оптимизации процессов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рады представить вам участников нашей команды (Группа №6):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Литвинов Константин Александрович&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Лидер проекта&lt;/strong&gt;. Определяет стратегию, как самого продукта, так и применения ИИ/МАС для улучшения наших рабочих процессов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Жура Иван Владимирович&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Координатор проекта&lt;/strong&gt;. Отвечает за планирование, коммуникацию и следит, чтобы и разработка аппарата, и эксперименты с ИИ/МАС шли синхронно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Мукабенов Дмитрий Олегович&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Разработчик&lt;/strong&gt;. Будет заниматься как программированием контроллера STM32 для аппарата, так и реализацией программных &amp;ldquo;агентов&amp;rdquo; и интеграцией с ИИ (GPT, нейронные сети).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Литвинов Георгий Александрович&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Аналитик&lt;/strong&gt;. Проанализирует требования к аппарату (типы ковров, режимы мойки), а также существующие бизнес-процессы разработки, чтобы понять, где ИИ/МАС могут принести наибольшую пользу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Исаев Арслан&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;Исследователь&lt;/strong&gt;. Изучит существующие решения для мойки ковров, а также новейшие подходы в МАС, GPT и нейронных сетях, которые мы можем применить как в самом устройстве (например, для определения загрязнений), так и в нашем рабочем процессе.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Мы понимаем, что совмещение разработки физического устройства и применения ИИ/МАС — это непростая задача, особенно для начинающей команды. Но мы верим, что именно такой подход позволит нам создать действительно инновационный продукт и получить уникальный опыт.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый вызов: Умная мойка ковров и оптимизация процессов</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/post-1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal/post-1/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;старт-проекта-чистые-ковры-умные-процессы&#34;&gt;Старт проекта: Чистые ковры, умные процессы!&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Всем привет! Мы запускаем новый амбициозный проект, который находится на стыке физического продукта и цифровых технологий. Наша цель — создать инновационный &lt;strong&gt;аппарат для мойки и сушки автомобильных ковров&lt;/strong&gt;. Но это не всё!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Параллельно с разработкой самого устройства, мы ставим перед собой задачу &lt;strong&gt;перестроить и оптимизировать весь процесс его создания&lt;/strong&gt; — от идеи до выхода на рынок — с помощью &lt;strong&gt;мультиагентных систем (МАС) и искусственного интеллекта (ИИ)&lt;/strong&gt;, включая возможности GPT.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>О проекте</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      
      <description>&lt;h1 id=&#34;перестройка-бизнес-процессов-на-базе-мультиагентных-систем-с-gpt&#34;&gt;Перестройка бизнес-процессов на базе мультиагентных систем с GPT&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;цель-проекта&#34;&gt;Цель проекта&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Предоставить практическое пошаговое руководство для предприятий по использованию возможностей мультиагентных систем и технологии GPT для фундаментального перепроектирования и оптимизации основных бизнес-процессов.&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 1em; margin-bottom: 1em;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/1.jpg&#34; alt=&#34;aim&#34; style=&#34;height: auto; width: auto; vertical-align: middle;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;задачи-проекта&#34;&gt;Задачи проекта&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Установить фундаментальное понимание&lt;/strong&gt;: Предоставить всесторонний обзор бизнес-моделирования, бизнес-процессов и роли ИИ в современном бизнесе.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Исследовать мультиагентные системы (МАС)&lt;/strong&gt;: Углубиться в архитектуру, принципы проектирования и преимущества МАС, подчеркнув их способность распределять задачи, координировать действия и адаптироваться к изменяющимся условиям.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Ресурсы</title>
      <link>http://localhost:1313/resources/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/resources/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;полезные-ресурсы&#34;&gt;Полезные ресурсы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой странице собраны материалы, которые помогут вам лучше понять наш проект и его значимость. Здесь вы найдете ссылки на организации-партнеры, полезные статьи и инструменты.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;партнеры&#34;&gt;Партнеры&lt;/h3&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div style=&#34;margin-left: 20px; display: flex; align-items: flex-start; gap: 20px; margin-bottom: 1.5em;&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://mospolytech.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; style=&#34;flex-shrink: 0;&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/5.jpg&#34; alt=&#34;Московский политехнический университет&#34; style=&#34;width: 120px; height: auto; border-radius: 700px; display: block;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;div style=&#34;flex-grow: 1;&#34;&gt;
    &lt;h4 style=&#34;margin-top: 0; margin-bottom: 0.3em; font-size: 1.1em;&#34;&gt;
      &lt;a href=&#34;https://mospolytech.ru/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34; style=&#34;text-decoration: none; color: inherit;&#34;&gt;Московский политехнический университет&lt;/a&gt;
    &lt;/h4&gt;
    &lt;p style=&#34;margin-top: 0; margin-bottom: 0; font-size: 0.95em&#34;&gt;
      Научное сопровождение проекта и предоставление исследовательской базы
    &lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Участники</title>
      <link>http://localhost:1313/team/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/team/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;команда-проекта&#34;&gt;Команда проекта&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Наша команда состоит из людей, объединенных общей целью перестройки бизнес-процессов с использованием передовых технологий ИИ. Каждый участник вносит уникальный вклад в успех проекта &amp;ldquo;Перестройка бизнес-процессов на базе мультиагентных систем с GPT&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 1em; margin-bottom: 1em;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/2.jpg&#34; alt=&#34;aim&#34; style=&#34;height: auto; width: auto; vertical-align: middle;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;member-block&#34; style=&#34;margin-left: 20px; display: flex; align-items: flex-start; gap: 20px; margin-bottom: 2em;&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;member-image-container&#34; style=&#34;flex-shrink: 0;&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/lider.png&#34; alt=&#34;Литвинов Константин&#34; style=&#34;height: 90px; width: 90px; border-radius: 30%; object-fit: cover;&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;member-details&#34; style=&#34;flex-grow: 1;&#34;&gt;
    &lt;h3 style=&#34;margin-top: 0; margin-bottom: 0.1em; font-size: 1.5em;&#34;&gt;Литвинов Константин&lt;/h3&gt;
    &lt;h4 style=&#34;margin-top: 0; margin-bottom: 0; font-size: 1.1em; font-weight: normal;&#34;&gt;Лидер проекта&lt;/h4&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Роль:&lt;/strong&gt; Определение стратегического видения проекта, общее руководство командой, принятие ключевых решений и представление проекта внешним стейкхолдерам.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
