<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Отчеты on Перестроение бизнес процессов</title>
    <link>http://localhost:1313/journal2/</link>
    <description>Recent content in Отчеты on Перестроение бизнес процессов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2023 10:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/journal2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Вариативная часть</title>
      <link>http://localhost:1313/journal2/post-2/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal2/post-2/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;1-введение-и-общая-концепция-проекта&#34;&gt;1. Введение и общая концепция проекта&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;МногоСервисный Веб-портал&amp;rdquo; представляет собой веб-приложение, реализованное на языке Python с использованием микрофреймворка Flask. Основной целью проекта является создание единой платформы, предоставляющей пользователям доступ к набору разнообразных онлайн-инструментов и API-сервисов. Изначальная концепция предполагала постепенное наращивание функциональности, начиная с базовых утилит и двигаясь к более сложным решениям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В рамках дальнейшего развития и демонстрации полученных навыков, проект был дополнен новым полезным инструментом – Конвертером Единиц Измерения, который позволяет производить пересчет между различными величинами, включая специализированные расчеты для размеров цифровых данных&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Взаимодействие с организацией-партнёром</title>
      <link>http://localhost:1313/journal2/post-1/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/journal2/post-1/</guid>
      
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В рамках прохождения проектной (учебной) практики значительное внимание было уделено не только выполнению технических задач, но и активному взаимодействию с представителями индустрии, а также участию в профильных мероприятиях. Данные активности преследовали цель расширения профессионального кругозора, получения актуальных знаний о применяемых в отрасли технологиях и понимания требований рынка труда к молодым IT-специалистам. Этот раздел отчета подробно описывает ключевые мероприятия и полученный опыт.&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: center; margin-top: 1em; margin-bottom: 1em;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/car3.jpg&#34; alt=&#34;aim&#34; style=&#34;height: auto; width: auto; vertical-align: middle;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;участие-в-карьерном-марафоне-московского-политеха&#34;&gt;Участие в Карьерном марафоне Московского Политеха&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Центральным событием, направленным на взаимодействие с потенциальными работодателями и изучение карьерных перспектив, стало посещение Карьерного марафона, организованного &lt;strong&gt;Московским Политехом&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
